%@metapost:4diversexo1.mp
%@P:exocorcp
%@Dif:2
Construis un triangle rectangle connaissant un côté de l'angle droit (5~cm) et l'une des médianes (6~cm). {\em Attention, il y a 3 cas.}
%@Correction:
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
\includegraphics{4diversexo1-1}&\includegraphics{4diversexo1-2}&\includegraphics{4diversexo1-3}\\
Cas \no1&Cas \no2&Cas \no3\\
  \end{tabular}
\end{center}
%@Commentaire: Exercice de construction : c'est un changement pour les élèves. Cela donne aussi l'occasion d'échanger les points de vues.